美媒：騰訊掌遊戲市場更危險

節錄

美媒：騰訊掌遊戲市場更危險

以為只有中國操控的社交媒體才有資料「送中」問題？美國前政府資安專家艾特爾及智庫「新美國安全中心」學者司馬喬丹向《華爾街日報》指出，中國科技巨擘騰訊現時已購入多個著名遊戲開發廠商，以外國人打機時間比用社交媒體更多，認為中國背後操控的遊戲市場更加危險。

■騰訊曾打壓爭取民主的港人選手。

資料可被存至雲端

這篇文章名為「如果你在打電動遊戲，中國有可能正在監視你」。文章指騰訊現時在遊戲界實力大增，已購入多個開發廠商，包括《魔獸世界》開發商「暴雪」母公司「動視暴雪」、《英雄聯盟》開發商Riot Games，美國電動遊戲社交平台Discord也被收攬。遊戲玩家在電腦安裝遊戲時，竊取資訊就好像透過TikTok拿取用戶資料一樣容易，事關玩家在開始遊戲前，一般都要提供真實姓名、付費賬戶、所在國家，並可透過遊戲安裝的聊天室，偷取用戶的語音資料來製作聲音庫，這些資料有可能被存放在騰訊，甚或是由阿里巴巴的雲端系統。北京更可透過讀取數百萬名玩家的電腦，從中作情報活動。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑對《蘋果》指，........................

華爾街日報/《蘋果》記者

根本就係用低賤嘅勞力同老翻去賺取財富，再文化侵略全世界，有少少歷史常識嘅都知

中國人最鍾意就搞同化，話就話唔打仗，結果買尻哂你全家，而家仲幫埋你種債

支共壯大到一個痴左線嘅地步

求神拜佛侵侵贏

八九成都支那game但係冇辦法

要玩LOL 不了

有咩比大陸控制係安全

咁點解要比大陸控制呢？

700等跌

推

鬼佬左膠至愛
由党控制美國 全世界

危險師

聽日創新高

人民幣真香